# Consejos para la realización de esta evaluación:

* **Leer la prueba completa antes de comenzar.**
* Copia de código fuente será **castigada con nota 0.**
* Concentrarse en **incluir la mayor cantidad de ítems funcionales posibles**,
* comenzar por los más fáciles.
* **Se puede utilizar:** Google, StackOverflow, Blogs, material previo del curso, etc...

# Prueba de Ruby

* El objetivo de esta prueba es demostrar que se pueden resolver problemas básicos utilizando el lenguaje de programación Ruby.

* Los problemas a evaluar en esta prueba son del tipo **abrir un archivo, procesar información y luego guardar los cambios en otro archivo.**

* Para procesar la información ocuparemos principalmente Arrays y Hashes, y sus métodos más comunes, como .each, .count y .map

* Entender esta mecánica nos permitirá trabajar de forma sencilla con bases de datos y mostrar los resultados que necesitemos en nuestras aplicaciones web. Buena suerte !!

# Comienza la prueba:

Se tiene un archivo con formato .csv que contiene nombres de alumnos con sus respectivas notas.

El archivo tiene la siguiente estructura:
~~~
David, 9, 2, 5, 1, 1
Gonzalo, 10, 2, A, 8, 1
Mai, 10, 10, 9, 9, A
JP, 10, 10, 10, 10, 10
~~~

Donde la A señala que el alumno estuvo ausente en la prueba.

# Se pide:

Crear un menú con 4 opciones:

* Se debe validar, en caso que se ingrese otra opción, que la opción escogida sea 1, 2, 3, o 4. Por ende, si se ingresa cualquier otra opción el programa debe mostrar que la opción es inválida, mostrar nuevamente el menú y la posibilidad de volver a ingresar una opción.

* **Opción 1:** Debe generar un archivo con el nombre de cada alumno y el promedio de sus notas. Se puede leer el archivo completo o ir leyendo y procesando por línea, ambas opciones son válidas.

* **Opción 2:** Debe contar la cantidad de inasistencias totales y mostrarlas en pantalla.

* **Opción 3:** Debe mostrar los nombres de los alumnos aprobados. Para eso se debe crear un método que reciba -como argumento- la nota necesaria para aprobar, por defecto esa nota debe ser 5.

* **Opción 4:** Debe terminar el programa.